[
    {
        "question":"Was bedeutet Html?",
        "answer": "Hypertext Markup Language"
    },
    {
        "question":"Was bedeutet CSS?",
        "answer":"Cascading Style Sheet"
    },
    {
        "question":"Was ist CSS?",
        "answer": "CSS ist eine Formatierungssprache um das Layout und Design von Webseiten zu definieren."
    },
    {
        "question":"Was ist UTF-8 ?",
        "answer":"(8-Bit UCS Transformation Format, UCS =Universal Coded Character Set), Ist die am weitesten verbreitete Kodierung für Unicode-Zeichen"
    },
    {
        "question":"Was bedeutet Refactoring ?",
        "answer":"Heißt einen code sauberer und schöner zum Gestalten und leichter lesbarer für andere Programmierer zu machen. Auch code zu verkürzen."
    },
    {
        "question": "Was bedeutet URL ?",
        "answer": "Uniform Resource Locater / Ist ein eindeutiger Wegweiser zu einer Seite."
    },
    {
        "question":"Was bedeutet API ?",
        "answer":"application programming interface /(Programmierschnittstellen)"
    },
    {
        "question":"Was bedeutet PHP ?",
        "answer":"früher(Personal Homepage Tool) heute Hypertext Preprocessor"
    },
    {
        "question": "Was ist Cache?",
        "answer":"Speicher der im Browser hinterlegt wird um zB: Seiten schneller zu laden"
    },
    {
        "question":"Was bedeutet http ?",
        "answer":"Hypertext Transfer Protocol / Ist ein Protocol um Daten zu übertragen hauptsächlich um Webseiten auf einem Webbrowser zu laden."
    },
    {
        "question": "Was ist https ?",
        "answer":"Hypertext Transfer Protocol Secure/ Ist ein Protocol mit dem Daten    abhörsicher übertragen werden können. Dies wird durch Verschlüsselung und Authentifizierung erreicht. "
    },
    {
        "question":"Was bedeutet Ajax ?",
        "answer": "Asynchrones JavaScript and XML"
    },
    {
        "question":"Was ist eine Datenbank ?",
        "answer":"Eine Datenbank ist ein System zur verwaltung von elektronischen Daten"
    },
    {
        "question":"Was bedeutet Desktop First ?",
        "answer":"Kommt aus den responsive Webdesign. Hierbei wird zuerst die Desktop version gemacht und dann Tablet und Mobile"
    },
    {
        "question":"Was ist ein Device ?",
        "answer":"Bedeutet übersetzt Gerät, im zusammenhang mit dem Internet zum Abfragen und Darstellen von Informationen."
    },
    {
        "question":"Für was steht der Begriff DHTML ?",
        "answer":"Dynamisches HTML."
    },
    {
        "question":"Was heißt DNS",
        "answer":"Domain Name Server."
    },
    {
        "question":"Was macht DNS ?",
        "answer":"Sorgt dafür dass die Website mit ihrem Domain-Namen ereichbar ist. Der User gibt den Namen ein und es wird nach der passenden IP-Adresse gesucht.(so wie Telefonbuch)"
    },
    {
        "question":"Was ist eine Domain ?",
        "answer":"Ist der eindeutige Name mit der ein Internetauftritt erreichbar ist. Das www gehört nicht zur domain. Die Buchstaben nach den letzten punkt nennt man  Top level Domain.(TLD)"
    },
    {
        "question":"Was ist Drupal ?",
        "answer":"Ein Content Management System (CMS). Ist in PHP geschrieben."
    },
    {
        "question":"Was bedeutet FAQ ?",
        "answer":"Frequently Asked Question ?"
    },
    {
        "question":"Was ist ein FavIcon ?",
        "answer":"Das kleine Symbol, das im Browser oben in der Tableiste links vom Seitennamen zu sehen ist."
    },
    {
        "question":"Was bedeutet FTP ?",
        "answer":"File Transfer Protokoll."
    },
    {
        "question":"Was bedeutet GUI ?",
        "answer":"Graphical User Interface."
    },
    {
        "question":"Was macht iframe ?",
        "answer":"Ist ein HTML Tag mit dem man andere Webseiten, in einem kleinen Fenster, in der eigenen einbinden kann."
    },
    {
        "question":"Was ist Joomla ?",
        "answer":"Ein Content Management System (CMS). Ist in PHP geschrieben."
    },
    {
        "question":"Was ist jQuery",
        "answer":"Ist eine Java-Script-Bibliiothek, die es sehr komfortabel erlaubt auf das DOM zuzugreifen."
    },
    {
        "question":"Was ist HTML ?",
        "answer":"Eine Seitenbeschreibungssprache mit der Inhalte und Strukturen von Webseiten definiert werden."
    },
    {
        "question":"Was ist PHP für eine Sprache?",
        "answer":"Ist eine Serverseitige Programmiersprache. Ist eine Interpretersprache.Muss am Server vorhanden sein das es funktioniert. Wird direkt beim Server übersetzt. Man kann OOP oder prodezual programmieren."
    },
    {
        "question":"Was bedeutet Open Source?",
        "answer":"Als Open Source  wird Software bezeichnet, deren Quelltext öffentlich und von Dritten eingesehen, geändert und genutzt werden kann."
    },
    {
        "question":"Was ist SVG?",
        "answer":"Scalable Vector Graphics.   Eine SVG-Datei ist eine Grafikdatei, die ein zweidimensionales Vektorgrafikformat verwendet."
    },
    {
        "question":"Was sind Cookies?",
        "answer":"Ein Cookie ist ein kleines Datenpaket in Form einer Textdatei, die lokal auf dem Computer des Users gespeichert wird. Wie lange die Cookie-Daten abgelegt werden, wird beim Erzeugen des Cookies festgelegt und sind in der Regel für die langfristige Speicherung angelegt "
    },
    {
        "question":"Was ist eine Session?",
        "answer":"Eine Session wird verwendet, um Daten vorübergehend zu speichern. Die Session wird vollständig beendet (zerstört), wenn der User das PHP-Programm verlässt, also den Browser schließt. Sessions werden (anders als Cookies) auf dem Server verwaltet."
    },
    {
        "question":"",
        "answer":""
    },
    {
        "question":"",
        "answer":""
    }
]